中國海警船到尖閣諸島海域巡航 日自民黨設組織加強對抗

中國海警局表示，海警2301艦艇編隊在尖閣諸島巡航。

另一方面，稱聲擁有釣魚島主權的日本，執政自民黨成立一個稱為「尖閣諸島調查開發推進會」，希望學習加強管理尖閣諸島，報道指，前防衛相稻田朋美等人出席了成立大會。報道表示，為鞏固實際控制，學習會將致力於要求政府對尖閣諸島固有生態系統，以及周邊海域進行調查的議員立法制定工作，以對抗中國公務船駛入尖閣諸島附近海域等頻繁活動。

中國實施的休漁期昨日結束，日本方面憂慮中國漁船駛入。日本國內有意見認為，日方需要保護尖閣諸島附近海域的漁業資源及氣象觀測等。